將674中國翻牆app下架 Apple：留低才能推動言論自由

將674中國翻牆app下架
Apple：留低才能推動言論自由

兩岸要聞

0:00

美國蘋果公司於當地時間21日承認，應中國政府要求，今年已下架中國區應用商店（App Store）內的674個VPN應用程式。蘋果解釋，這樣做使公司得以繼續留在中國，從而推動言論自由等基本權益。

今年10月，美國參議員克魯茲（Ted Cruz）和萊希（Patrick Leahy）聯名致函蘋果公司行政總裁庫克，質疑蘋果公司下架VPN的決定。蘋果公司作出相關回應。該兩名美國參議員說，防火長城對中國人民的威脅，不亞於柏林圍牆對東德人民的威脅。只要防火長城在，並獲得美國技術公司的支持，中國的互聯網自由就仍處於風險中。

蘋果公司在回信中提到，該公司在中國的存在「有助於促進更大程度的開放，推動思想和信息的自由流動」。蘋果公司公共政策副總裁Cynthia Hogan辯稱：「我們深信，讓蘋果公司能最好地推動基本權益， 包括言論自由權的方式就是參與，儘管我們可能不同意某些國家的法律。」蘋果公司表示，曾質詢過中國當局要求下架VPN的法律依據。當局回覆，這些軟件違反中國法律，包括《網絡安全法》第27條等。

VPN稱為虛擬私人網絡，可以改變並加密用戶的互聯網接入地址。在防火長城高聳的中國，網民們用此來繞開互聯網封鎖，即所謂的「翻牆」。

The Register

Apple唔係傻到以為佢有能力係中國推動言論自由呀?

android 無store都可以自己裝app
IOS 而家又JB唔到，真係無得裝

apple 內置微博就知咩事啦嘛

講錢啫
洗理佢點狡辯咩

一開機default開晒有一半都係支那社交媒體
以為自己買咗華為呀

貪污是為了推動廉潔

由得apple鎖住班生番係中國先係真正保護言論自由呀

鎖左先好啊，我依家上youtube 睇直播啲談天室，仲有好多殘體字講到明係翻牆黎睇，仲講到好叻叻咁